武漢肺炎》台灣實力展現 歐盟也宣布與中研院合作開發疫苗和快篩

武漢肺炎》台灣實力展現 歐盟也宣布與中研院合作開發疫苗和快篩

〔記者簡惠茹／台北報導〕台灣研究實力陸續吸引各國尋求合作，繼外交部與美國在台協會（AIT）今天同步發表「臺美防疫夥伴關係聯合聲明」，歐盟駐台代表也宣布，歐盟和台灣合作開發快篩和疫苗，有信心可以擊敗冠狀病毒。

歐洲經貿辦事處處長高哲夫（Filip Grzegorzewski）今天在Twitter上宣布，歐盟和台灣中研院同心協力合作開發快篩和疫苗，有了15分鐘就能得到可靠結果的測試，相信我們可以擊敗冠狀病毒。

而針對台美合作聲明，外交部說明，6大合作抗疫措施包括快篩檢驗試劑的研發、疫苗的研究與生產、藥品的研究與生產、追蹤接觸者相關技術機制與科技、舉行科學家與專家的聯合會議及防疫醫療用品及設備的合作與交流。

中研院今晚表示，為使研究能量最大化，台灣積極與國外接洽合作，裡應外合，攜手抗疫，昨天美國在台協會（AIT）處長酈英傑與中研院長廖俊智會面，討論台美對抗新冠肺炎策略，雙方將進一步強化公衛與防疫合作機制。

中研院表示，中研院已於2月聯合國內學研單位，組成擁有13個子平台的抗疫平台，從篩檢、藥物、疫苗等不同面向著手研發，採分進合擊方式，前幾周在藥物合成和快篩試劑上都有突破性的進展。

[本土youtube戰線][黃頁］面對偷圖狗，我哋創作愈做愈灰心（認真post)

我地已經比人抄到灰哂機
想請巴打幫幫手

真正大國

Taiwan No.1

WHO?who fucking cares

好心就解散世衛啦,玩到爛晒臭晒,全世界加埋台灣重新設立一個新嘅組織,唔好再侵支那玩

口交部提出嚴重抗議

好多左膠人信，你講現在變，佢話唔關事，係個病毒來得太快

支那玻璃心碎未

成立一個新組織，要個名唔同嘅，例如叫國際疾控聯盟，總部就設於台灣

International Disease Control Alliance

台灣起個世界防疫中心總部啦

武漢肺炎全球死亡人數飆破9000 歐洲蔓延最快

歐洲左膠都咪受

台灣快D研究到疫苗 大把大把咁車落支那到